[{"presunto_responsable": "FARC-EP", "victimas": " JESUS MIRA\u00d1A B41 | V\u00edctimas:1", "fecha": "2003-10-09", "tipificacion": "B:1:41 PERSECUCI\u00d3N POL\u00cdTICA:SECUESTRO,  D:3:95 M\u00c9TODOS:PILLAJE", "ubicacion": "AMAZONAS / MIRITI-PARAN\u00c1", "descripcion": "Jes\u00fas Mira\u00f1a, ind\u00edgena de la Etnia Mira\u00f1a del resguardo Mirita Paran\u00e1, que trabajaba como monitor de recursos naturales en el Parque Nacional Natural Cahuinar\u00ed, fue secuestrado por guerrilleros de las FARC - EP y llevado con rumbo desconocido en la embarcaci\u00f3n que utilizaba para desarrollar sus labores."}, {"presunto_responsable": "COMBATIENTES", "victimas": "N N D704 | V\u00edctimas:1", "fecha": "2007-02-22", "tipificacion": "D:1:704 PERSONAS:CIVIL HERIDO EN ACCIONES B\u00c9LICAS", "ubicacion": "AMAZONAS", "descripcion": "Combatientes causaron heridas a una ni\u00f1a, en el sitio quebrada Ca\u00f1o Esperanza, municipio no precisado. El hecho sucedi\u00f3 luego que guerrilleros de las FARC-EP sostuvieran un presunto combate con tropas del Batall\u00f3n Fluvial de Infanter\u00eda de Marina 60, de la Armada Nacional."}, {"presunto_responsable": "POLIC\u00cdA", "victimas": "GARCIA TEJADA JOSE PRUDENCIO A13, D702 | V\u00edctimas:1", "fecha": "2015-04-14", "tipificacion": "A:1:13 PERSECUCI\u00d3N POL\u00cdTICA:HERIDO,  A:1:18 PERSECUCI\u00d3N POL\u00cdTICA:COLECTIVO AMENAZADO,  D:1:702 PERSONAS:HERIDO INTENCIONAL PERSONA PROTEGIDA,  D:1:706 PERSONAS:COLECTIVO AMENAZADO", "ubicacion": "AMAZONAS / LETICIA", "descripcion": "Miembros de la Polic\u00eda Nacional al mando de un teniente de apellido Y\u00e9pez hirieron al l\u00edder ind\u00edgena. El hecho sucedi\u00f3 en momentos en que las comunidades y pueblos ind\u00edgenas que integran la Asociaci\u00f3n Zonal de Consejos de Autoridades Ind\u00edgenas de Tradici\u00f3n Aut\u00f3ctona, realizaban una jornada de movilizaci\u00f3n por la v\u00eda que del aeropuerto internacional Alfredo V\u00e1squez Cobo conduce a la sede de la Universidad Nacional. Seg\u00fan la denuncia: \"Unos 500 representantes de las comunidades ind\u00edgenas de la regi\u00f3n exig\u00edan la habilitaci\u00f3n de la v\u00eda donde, hace un mes, la ola invernal obstaculiz\u00f3 el tr\u00e1nsito de las comunidades hacia sus viviendas en el barrio San Miguel. Aunque la movilizaci\u00f3n se adelantaba de forma pac\u00edfica y tranquila, fue repelida violentamente por miembros de la Polic\u00eda Nacional, con material explosivo lanzado de manera indiscriminada, ignorando que en el lugar hab\u00eda menores de edad. En los hechos result\u00f3 gravemente herido el l\u00edder y miembro de la guardia ind\u00edgena Jos\u00e9 Prudencio Garc\u00eda Tejada, de la etnia Uitoto, al explotar en su mano izquierda una bomba de aturdimiento lanzada por la Fuerza P\u00fablica, y que destroz\u00f3 su extremidad. Despu\u00e9s de este incidente, Jos\u00e9 Prudencio fue trasladado al hospital municipal de Leticia donde le fue amputada la mano, debido al estado lamentable en que qued\u00f3 despu\u00e9s de la explosi\u00f3n\"."}]
